根除非洲豬瘟西班牙花了35年 全球疫區脫離的只有這幾國

非洲豬瘟全球害怕，最早1921年在非洲肯亞被發現，經由旅客搭機攜帶具有病毒的肉製品擴散，2007年起俄羅斯、立陶宛、拉脫維亞、波蘭相繼淪陷，如今擴散至中國大陸，亞洲國家紛紛嚴陣以待。

國際非洲豬瘟疫情現況根據防檢局統計，2005年後向世界動物衛生組織通報感染非洲豬瘟的國家。

據農委會防檢局資料指出，自2005年以來共有非洲29國、歐洲17國、亞洲1國向世界衛生組織通報，國內豬隻被非洲豬瘟感染。而豬肉出口大國巴西、西班牙早在1978、1960年也曾淪陷，都靠著一套風險系統，分析防疫漏洞，才成功將非洲豬瘟逐出境內。

西班牙以高檔伊比利豬出口世界聞名，伊比利火腿更是許多富豪爭相收購的珍饈，這可是與非洲豬瘟奮戰35年的結果。

圖為2016至2018年10月統計，藍色地區為非洲豬瘟疫區。

1957年，豬瘟從非洲安哥拉入侵葡萄牙肆虐，進而傳到西班牙，導致西班牙出口貿易遭受嚴重制約，無論豬肉活體、再製品都無法賣給歐盟成員國，無疑是一大損失。直到建立一套由下而上（生產者→獸醫→官方）的主動監控、通報機制，頒布非洲豬瘟根除計畫，不但成功運用歐盟財政支持根除疫情，其靈活的行銷手法，更將伊比利豬推向頂峰。

相較於西班牙35年長期抗戰，巴西則短暫的多，僅花7年就根除。最初是有名機場員警常會收集飛機上的殘存廚餘，餵養自家豬隻，導致疫情擴散，由於巴西為豬肉出口大國，攸關經濟命脈，巴西政府很快地頒布三階段根除計畫，分區擬定處理疫情的優先順序，並且嚴格檢查來自疫區的國際航班、輪船、郵件，發現走私豬肉和相關產品一律銷毀，才將非洲豬瘟壓下來。

此外，巴西農民一旦發現豬瘟，可直接透過電話向政府通報，經確診屬實，能領取一筆補償金，不但能補貼農民損失，也讓政府能夠及時掌握疫情。

截至2017年下半年，已自疫區除名國家
西班牙、葡萄牙、安道爾、比利時、荷蘭、捷克、亞塞拜然、敘利亞、哈薩克、泰國、東
加、厄利垂亞、衣索比亞、辛巴威、模里西斯、波札那、馬利、尼日、查德、海地、多明
尼加、巴西。

支那官：fatfat

我有批好平既豬肉

如果香港係冇事既，我就唔怕笑埋支那一份

唔明班白痴仔笑乜春

連台灣都隔離埋香港同澳門

我真係唔知點笑得出

支那最撚叻有事都扮無事

我唔知香港會點

你有需要就打呢個電話啦

香清新鮮豬肉部全支那入口. 玩撚完.

好早強國有人出報告講哩個問題
雖然殘體但勁高質

乜你係香港養豬嘅咩？

你問下班商家佬入唔入平豬先啦戇鳩

唐朝亡國都係因為豬瘟

支那豬

死豬咪用嚟做臘腸、臘肉囉，反正食你唔死

非洲真係零舍麻煩